\subsection{Subconjuntos}

  Se $A$ e $B$ são conjuntos,
  dizemos que $A$ é é um subconjunto de $B$,
  e escrevemos $A \subset B$,
  quando
  \begin{equation*}
    x \in A
    \Rightarrow
    x \in B.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  todo elemento de $A$ é também um elemento de $B$.
  Note que,
  qualquer que seja o conjunto $A$,
  $A \subset A$.
  E de fato,
  dois conjuntos $A$ e $B$ são iguais
  se, e somente se,
  \begin{equation*}
    A \subset B
    \quad\text{e}\quad
    B \subset A.
  \end{equation*}
  Pode até parecer estranho,
  mas para mostrar que $A = B$,
  é muito comum fazer uma demonstração em duas etapas.
  Primeiro,
  mostra-se que $A \subset B$.
  Depois,
  mostra-se que $B \subset A$.
  Ou seja,
  primeiro mostra-se que se $a \in A$ então
  deve ser verdade que $a \in B$.
  Depois mostra-se o contrário{\ldots}
  que se $a$ for um elemento de $B$,
  então necessáriamente será um elemento de $A$.

  \begin{example}[Múltiplos de $6$]
    \label{example:multiples_of_6}
    Seja $A$ o conjunto dos números naturais
    que são múltiplos de $6$.
    E seja $B$ o conjunto dos números naturais
    que são múltiplos de $2$ e de $3$.
    Então,
    $A = B$.

    De fato,
    todos os múltiplos de $6$ são múltiplos de $2$ e de $3$.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      A \subset B.
    \end{equation*}
    Agora é fácil!
    É só mostrar que $B \subset A${\ldots}
    ooops!
    Na verdade,
    essa segunda parte não é tão fácil! :-P
  \end{example}

  Um exemplo simples,
  mas também muito estranho,
  é o conjunto vazio.

  \begin{example}
    Se $A$ é um conjunto,
    então
    \begin{equation*}
      \emptyset
      \subset
      A.
    \end{equation*}
  \end{example}

  Dado um conjunto $A$,
  uma maneira muito usual de se construir um subconjunto $B$,
  é especificando uma propriedade que os elementos de $B$
  devem satisfazer.
  Os elementos de $A$ que satisfazem essa propredade
  pertencem a $B$,
  e os que não satisfazem,
  não pertencem a $B$.
  Por exemplo,
  \begin{equation*}
    \setsuchthat{x \in \naturals}{\frac{x}{2} \in \naturals}
  \end{equation*}
  é o conjunto dos números naturais pares,
  que são os números que se divididos por $2$ continuam sendo naturais.
